# Paradygmaty programowania - ćwiczenia

# Lista 1

Wszystkie funkcje należy napisać w obu językach: OCaml i Scala. W specyfikacjach jest
wykorzystywana notacja OCamla, ponieważ jest prostsza. 
**W programach można używaćwyłącznie konstrukcji językowych przedstawionych na wykładach!**

1. Zdefiniuj funkcję flatten : 'a list list -> 'a list, która dla argumentu będącego listą list
tworzy listę, złożoną z elementów wszystkich podlist z zachowaniem ich kolejności,
np. flatten [[5;6];[1;2;3]] zwraca [5; 6; 1; 2; 3], czyli spłaszcza listę o jeden poziom.
Scala flatten: [A] (xss: List[List[A]]) List[A]

2. Zdefiniuj funkcję count : 'a * 'a list -> int obliczającą ile razy dany obiekt występuje
w danej liście, np. count ('a', ['a'; 'l'; 'a']) zwraca 2.
Scala count: [A ] (x: A, xs: List[A]) Int

3. Zdefiniuj funkcję replicate: 'a * int -> 'a list powtarzającą dany obiekt określoną liczbę
razy i zwracającą wynik w postaci listy, np. replicate ("la",3) zwraca ["la"; "la"; "la"].
Scala replicate: [A] (x: A, n: Int) List[A]

4. Zdefiniuj funkcję sqrList : int list -> int list podnoszącą do kwadratu wszystkie elementy
danej listy liczb, np. sqrList [1;2;3;-4] zwraca [1; 4; 9; 16].
Scala sqrList: (xs: List[Int]) List[Int] (metoda)
lub sqrList: List[Int] => List[Int] (funkcja)

5. Zdefiniuj funkcję palindrome : 'a list -> bool sprawdzającą, czy dana lista jest
palindromem, tj. równa się sobie samej przy odwróconej kolejności elementów,
np. palindrome ['a'; 'l'; 'a'] zwraca true.
Scala palindrome: [A] (xs: List[A]) Boolean

6. Zdefiniuj swoją funkcję listLength : 'a list -> int, obliczającą długość dowolnej listy
(oczywiście bez użycia standardowej funkcji List.length).
Scala listLength: [A](xs: List[A])Int

7. Rozwiąż układ równań rekurencyjnych (zakładając, że N jest potęgą dwójki):
T(1) = 1
T(N) = c(lg N ) + T(N/2) dla N >= 2
    Wykorzystaj technikę zilustrowaną na wykładzie 1 (Dodatek: Złożoność obliczeniowa.
    Podstawowe pojęcia).

